\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
\par
Puji syukur penulis panjatkan kehadirat Allah SWT karena atas berkat rahmat dan karunia-Nyalah sehingga penulis telah diberikan kekuatan dan kesabaran dalam proses pembuatan dan penyelesaian laporan Tugas Akhir ini.

\par Laporan Tugas Akhir ini dibuat dalam rangka memenuhi persyaratan kelulusan pada mata kuliah Tugas Akhir program studi DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia. Penulis membuat penelitian yang berjudul mengenai \textquotedblleft Ppengujian Metode Collaborative Filtering dalam Menentukan  Rekomendasi  Tema pada Aplikasi Svara (Studi Kasus PT.Za-mrud Khatulistiwa\textquotedblright. Penulis juga berharap semoga laporan ini tidak hanya sebagai salah satu pemenuhan tugas semata melainkan dapat berguna bagi pembaca.
\par Selama menyusun laporan ini, penulis banyak memperoleh bimbingan, pengarahan, saran, dukungan serta bantuan dari berbagai pihak mulai dari saat mempersiapkan, menyusun, hingga dapat menyelesaikan laporan. Maka pada kesempatan ini penulis ingin menyampaikan rasa terima kasih kepada semua pihak yang turut membantu dalam penyusunan laporan yaitu :
\begin{enumerate}
\item Bapak M.Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak Okki Setyatmoko selaku pembimbing eksternal di PT ZAMRUD. 
\item M NurKamal Fauzan, S.T., M.T selaku pembimbing internal Internship II.
\item Noviana Riza.,S.Si.,M.T., selaku pembimbing II
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Bapak Roni Habibi, S.Kom., M.T. selaku dosen wali yang turut membantu dan memberikan dukungan menyelesaikan laporan Tugas Akhir
\item Seluruh dosen program studi Teknik Informatika yang telah memberikan ilmu pengetahuan dan wawasan yang berguna bagi penulis. 
\item Seluruh pengurus perpustakaan, yang telah menyediakan banyak referensi yang tentunya sangat mendukung penulis dalam penyelesaian laporan Tugas Akhir ini.
\item Keluarga penulis yang selalu memberikan doa dan dukungan baik moril maupun materil.
\item Teman - teman seperjuangan penulis Teknik Informatika 4C serta kakak tingkat yang turut membantu penulis.
\item Seluruh pihak yang telah membantu dalam penyelesaian penyusunan laporan ini sesuai yang diharapkan yang tidak bisa penulis sebutkan satu persatu.
\end{enumerate}

\par
Semoga Allah SWT melimpahkan kasih sayang-NYA serta membalas kebaikan semua pihak yang telah membantu dalam penyusunan laporan ini.
\par
Dalam penulisan, penulis menyadari bahwa masih banyak kekurangan dalam laporan ini mengingat keterbatasan pengetahuan penulis. Oleh karena itu penulis senantiasa menerima segala kritikan dan saran yang sifatnya membangun dalam penyempurnaan laporan ini. Sehingga laporan ini dapat menjadi lebih baik dan bermanfaat bagi semua pembaca.


\begin{raggedleft}
Bandung, 23 Juli 2019
\\    Penulis
\\
\end{raggedleft}



\end{acknowledgements}